\documentclass[float=false, crop=false,french,oneside]{standalone}
\input{style.tex}

\begin{document}

\subsection{Memoire (MEM)}
\label{subsec:comp_mem}

\begin{wrapfigure}{R}{5cm}
	\centering
	\includegraphics{component/memory.png}
	\caption{\label{fig:memory} Mémoire}
\end{wrapfigure}

Ce composant est une implémentation de mémoire RAM de taille configurable. Et
dont la mémoire pourra être initialisé avec un fichier hexadécimal de notre
choix. Il sera aussi possible de configurer, toujours via les paramètres
génériques du component, à quel adresse sera mapper cette mémoire.
L'adressage de cette mémoire est aligné sur 8~bits, la granularité de nos
mémoires est donc de 8~bits. Mais le port de sortie retourne toujours des
données sur 32~bits, ce qui correspond à la granularité de notre processeur qui
utilisera cette mémoire.\\
Il est courant de trouver proche des processeurs des mémoires avec une
granularité de 32 ou 64 bits avec une possibilité d'accès alignée sur 32 ou
64 bits (au prix d'un surcoût du temps d'accès).
Mais ce genre de mémoire est plus complexe et n'est pas nécessaire pour notre
cas.
C'est pourquoi nous avons choisi une implémentation simple de mémoire.
\\
\\*
Ce composant sera utilisé pour:
la mémoire de données, en lecture/écriture;
la mémoire d'instruction en lecture seule.
Dans le cas d'une mémoire en lecture seule, il suffira de désactiver l'écriture.
\\
\\*
Cette implémentation est une simple mémoire RAM générique à un seul port
d'entrée et un seul port de sortie. L'adresse est encodée sur 32~bits, alors
que seuls quelques bits sont vraiment utiles à notre adressage. Mais nous
avons fait ce choix pour garder un composant le plus générique possible.\\
Certain bits de l'adresse serons donc parfois non utilisés. Mais le synthétiseur
est capable de les détecter et de ne pas les câbler si ils ne sont pas utileŝ.
Le synthétiseur est aussi capable de détecter qu'il s'agit d'une mémoire RAM et
exploit au mieux le FPGA pour implémenter cette mémoire.\\
Pour s'assurer de cela, nous avons suivi le Vivado Synthesis Guide.
\\
\\
\noindent Voir la figure  \ref{fig:memory}  pour le placement des ports sur le
composant schématique.\\
\\
\noindent
Liste des paramètres generiques du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
DATA\_FILE & Nom du fichier à charger en memoire &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|string|
\end{minipage}
\\
START      & Adresse de debut du mapping de la mémoire &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|address|
\end{minipage}
\\
SIZE       & Taille, en octet, de la mémoire &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|integer|
\end{minipage}
\end{tabular}
\\
\\*
Liste des ports du composant: \\
\begin{tabular}{ll p{0.5\textwidth} }
addr & Adresse de lecture/écriture &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  address|
\end{minipage}
\\
data\_w & Port de donnée en écriture &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  word|
\end{minipage}
\\
data\_r & Port de donnée en lecture &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out word|
\end{minipage}
\\
en & Active la mémoire &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic|
\end{minipage}
\\
we & Active le port d'écriture &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic|
\end{minipage}
\\
valid & indique que l'adresse correspond au composant &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|out std_logic|
\end{minipage}
\\
clk & Clock &
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
	\mint{VHDL}|in  std_logic|
\end{minipage}
\end{tabular}


\end{document}
